台灣下月起陸客自由行「歸零」 估計每月蒸發45億

大陸國台辦新聞發言人馬曉光，昨（15日）表示陸客自由行是當初在「兩岸關係和平穩定發展的大背景」之下，才會展開。自從去年8月1日禁令暫停，來台陸客越來越少，若不恢復，2月起自由行旅客將「歸零」，預估台灣每月將少賺45億觀光財。有業者直言：「很多同業會很慘！」

去年12月陸客團體加上自由行，單日人數最少只有650人，觀光業自從禁令開始已大受影響。據《中國時報》報導，一名旅遊業者透露，去年上半年，每約月有5000人次自由行陸客送件到移民署辦入台證，但8月後不僅變少，近日已跌到每日只有100多人，2月起更將無人申請，直接歸零。另一名租車業者也說：「現在幾乎看不到人了，很多同業會很慘！」

業者指出，去年1、2月來台的陸客人數分別約為10萬、13萬人次，而去年的農曆春節在1月，今年在2月，所以今年度跨年、春節將是最後2個高峰期，他直言：「然後畫下句點。」若以每月減少10萬人次計算，每月台灣將損失45億元，一年下來將少賺540億元。

想去

一個月45億

下？旅遊區周圍都大陸人

根本就唔應該依賴支那

每日只有100多人自由行
香港每日嗰百五個係唔會走

西九拍照被捕青年被扣足48 小時 保釋金高達七千元

好多專做支那生意執姐

一街都係支那賤畜
應該要諗定一個完美嘅計劃去滅絕呢啲垃圾

本身個渣都係支那人

幾時到香港

Push

好想去

我覺得係少左

全世界得台灣做到 零大佬遊客

其實中國點解可以控制到唔到自己人入台灣?
比唔比入境唔係台灣話事咩

我地幫手向西方宣傳

好羨慕...

你估香港?!
那來的出入境自由

佢地要整簽證

同香港情況一樣，支那人：我唔會嚟香港
香港人表示：我求下你，你走啦，屌你老母！

如果去左第3國再去台灣呢?佢唔會知掛

可以啊 但都要簽證

注意，係國台辦話預計會損失45億

其實簽證唔係應該台灣出，點解會係中國自己出翻，台灣又認先好笑

牆國人去到邊度都搞到人地地方污煙瘴氣，
地下一定好污糟
又四圍吐痰
話屙就屙。
一係就唔排隊
一排隊就貼住人背脊
去到邊啲大媽都好似走難咁

但係日韓遊客同整體遊客創高峰呢

向其他國家宣傳。我會拍多d英文既youtube片。

你講出一個好好嘅問題
共產黨管治嘅蟈家係冇出入境自由
單程證係共產黨批俾自己人民嚟香港，香港係冇義務接收嘅

最大賣點係0支那人

去第三國係可以, 但除左去做生意, 做乜人會特別為左去台灣而咁做
BTW, 佢都當港澳係第3個, 所以原理上你去香港再去台灣係可以

得百幾億港紙

如果45億新台幣就唔好拎出黎講啦

台商外資資金回流又唔講

係兩個都要

台灣要收 中國要放人

跟本對外宣傳無支那人已經係一個賣點

得個講字

應該係唔俾包機 & 旅行團姐
同香港一樣，cut旅行團，拖累香港啲旅行社

係唔俾自由行 調轉左

無中國人係好大賣點

究竟一個冇支那人嘅地方係點...好羨慕

六合仲係成堆支那人喎

先唔講支那呢啲低質素遊客
一個國家嘅人唔來就收皮
證明你個旅遊業本身就唔健康

完美國度 世外桃源

終於去得

都有大陸學生既

好羨慕

果500幾萬去中國, 係咪可以解決

45億/10萬人
平均一個人用台幣45000

班蝗國人撚有咁多錢咩 4500都唔知有冇啦

佔中會損失幾多億話？

之前有台灣人話想將嗰五百幾萬人換香港人好感動

台灣只會越嚟越好

可唔可以制裁埋香港

自由行完全係毒品

食個下好過癮
食完成個經濟系統變咗吸毒為生
上咗癮之後賣粉俾你嗰條友一停你貨
真係幫佢含撚都做得出

幾時到日本無人，強國人成日送錢比人洗。

開發更多非中共國家旅客咪得

推廣比日本人啦，佢地唔去韓國咪可以去台灣

開拓日本韓國人嚟台灣囉，仲有東南亞，使撚要你支那人

香港人去旅行記得要去台灣

當條數45億係真
45億買個清淨抵到爛啦

可以嘅話唔該停埋香港自由行

45億庫房攞去反正都利益輸送出去
咁樣買個清淨至少筆錢用得有價值

831

失業無得撈都唔移民去歹灣區發大財?

台灣加油
經磿震痛 先會有更健康嘅發展

香港就抵 仲要講緊台幣

中武漢肺炎機會咪近零？

兩蔣年代唔同共匪來往都可以做到四小龍，台灣根本可以唔駛靠匪嚟發展經濟

在這種情況下，如果中國大陸居民想要前往台灣旅遊，在所在地公安局辦理《大陸居民往來台灣通行證》和個人旅遊簽注，並通過旅行社向台灣方面申請《入境許可證》（入台證）後，便可前往台灣自由旅遊。

原來咁搞笑

台灣就好啦
可以放棄依靠中國旅遊客
發展返工業
美國又話投資台灣

如果香港係咁不知幾爽

12月尾上101 都要排30分鐘先上得去

台商

香港人去一次都未必洗到45000twd

入息中位數低過香港幾倍嘅中國人

垃圾
一邊說一個中國
又邊又禁止人地去台灣
自己都知台灣唔係自己啦

即刻想去台灣旅遊

身體很誠實，大陸人照去台灣

冇支那人,香港人洗夠10億有幾難

我記得台灣好似話旅遊業外國旅客升左

有樣野肯定既就係呢幾年強國切斷經濟係餓唔死台灣，想用呢招令蔡英文跪底有晒經濟數據証實係完全無效

蝗蟲所到之地 寸草不生

賺撚完 咪又係要嘔番哂出黎搞廁所維修

正

發展到唔靠大陸最好

想去了

其實係雙嬴
因為佢地心中的Dreamland就在中國, 佢地直接去就得
而香港同台灣就尋覓緊, 而只要果班親中去左中國, 就各有各世界
但佢班撚屌又唔係真心愛中國

冇支那人係賣點

藍色經濟圈不可行

應該拎呢樣野黎做賣點去宣傳

好正

Gooooooooood

事實係少左團去，但可以自己去

無武漢肺炎

所以大家要多D去台灣 振興下台灣 識多D台妹

天堂

支那原則上仲係鎖國政策
支人離開支那要支國申請簽證
人地國家比唔比你入境簽證係另一回事
自由行本身既意思就係:
支國恩准國民自由行形式出境(之前係要跟團出)
為左轉移矛盾視線
所以支國經常要講成恩惠外國

嗰班發大財終於都要接受戒毒

我地香港人去台灣

冇大陸人，但多左好多其他國家嘅人

香港人去光復台灣

係無自由行呀

唔夠由我地補

撥亂反正
吸引東南亞客好過啦

小英快d 宣佈：

補貼香港人搭 長榮航空 七折優惠
機場入境 加開 香港人快速入境專線

台北市劃出「零支國人區域」，規劃大量黑糖奶茶、肉燥飯餐廳。

「零支國人區」大力振興夜市，夜市連夜店，台妹免費入場。

最後，出示港男身份證 ，外送茶可以加送套餐優惠。

你好天真喎
中共養班畜牲 要佢地愛国就愛国 要佢地食屎就食屎啦

好事黎 香港就算你旅客都仲有每日150
屌

承認去台灣係出境

仲有我地香港人幫手

即刻好想去

痴線七折逼爆機

日本韓國客多左幾多

佢地黎香港都要簽證既

嘩 連登今時今日竟然仲有呢d 問題
支國人民連去邊個國家 都要上報國家唔係話去就去
帶多幾皮野出國都未必得

香港人好快要學架喇......

每日上限 6000 人 , 一人洗 25000 台幣就 45億啦

中共以外 有60億人口

非長榮不搭

btw, 上兩年台灣好似都有 「一年內 去夠三次送一次」優惠，送來回機票？

因為支那話台灣係中國嘅一部分
所以支那會出份文件比人去台灣
但由於台灣唔承認 又會額外有份文件比支那人入境
所以每邊一張 總共2張

睇定機票

放寬香港人移民
大量資金人材湧入
移左民既香港人又會投蔡英文

係啊 不連稅

整體旅客人數係不斷升緊
問題係以前中國人個種土豪式消費cut左（其實佢地自己消費力都低左），個班之前見個勢好就all in 旅遊業個班就會仆街

不過呢d人同香港賣水貨d藥房一樣，我個人唔太同情，去多幾次幫襯台灣黃店好過

啱啱去完，隔咗幾年冇去，仲正過以前，又多外國客

Mark低呢個point
到時獨立咗司法覆核

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

而家美帝要求強国簽左第二階段先撤關稅
所以強国一定要被迫情況下同美帝簽協議
香港要搭順風車

突然想去真係賣點黎

去台灣 不去大陸！

暑假環島係花東墾丁個陣勁多支那團

終於可以踏足台灣

美國都成日有人話想將cali割走，換香港

幾時香港都可以做到？

暑假未開始停

咁似港共啲說話
「無錢噃，無生意，真係攬炒？」

恭喜台灣戒支那毒成功

你本護照入境要抌印,番中國一開你本護照就知你去過邊啦

唔係可以去香港再飛台北咩

淨係簽香港？

好事黎

呢個駁唔到

恭喜

【重開/行動】唔想靜 就記得去參加+幫手宣傳新年行動！

戒毒有陣痛
長遠身體會好

變旅遊天堂

拍完 share 上來大家一起推

===============
油塘詭異墮樓過程曝光
天網恢恢疏而不漏，很明顯是謀殺

#13 回覆

唔係所有國家護照入境都要抌印

日本

支那人死去歐洲啦，咁撚鍾意人民幣

岩岩立即買左機票去台南

痴撚線啦去一次台灣洗成皮野港紙我去第二度好撚過啦⋯⋯
台灣啲野平到嘔
食到你嘔都好難用到45000台幣
除非你豪洗

只係做旅遊業果d有影響,長遠大把在中國台企會搬返去,提供大量工作崗位
根本可以消化哂勞動力

英文今次真係上天都幫埋佢

出左777條傻閪
呢4年台商一定冇得揀, 一定要撤

就算唔係100%返台灣,當你有30-40%返台灣
班台仔都發達

機車環島半個月先用左15K台紙左右
45k真係日日叫茶妹先得

點解要撤？

去台灣

一齊去台灣探手足(高雄除外, 除非多舊魚俾人擺免)

嗟來之食，不要也罷。

得支那先會有出境簽證
唔比人走驚人外逃

講緊台灣要
不過依家支那BAN自由行之後
台灣好似研究緊班蝗第三國去台灣唔抌印俾班蝗偷雞
無D骨氣

幫手去台灣趕鳩支那畜走

11月去台灣睇concert時係覺得少咗
不過好不幸睇其中一晚後面個排都係426
成晚大聲傾偈嘈鬼住晒

一百萬高雄人已經好後悔

高雄今次綠營反勝

其實班支那人即係幾可悲

連出入境自由都冇

睇到youtube 有大陸人會用去睇醫生嘅藉口拎簽證去台灣 有啲人會去驗血就當睇醫生 不過成份簽證得兩個禮拜

團

1)依家簽完第一階段協議,但關稅基本無減
2)未來一年,中美協議既野大陸一唔遵守,即時再加關稅,你估台商信唔信大陸會咁有口齒
3)大陸生產成本一直上升,利潤越來越低,再無吸引力

可以咁？睇咩醫生可以攞簽證

台灣之旅

錢都未到手既野，點會用「蒸發」？
起題條友係咪戇鳩

土乜撚野豪丫
十居其九都係代購

根本就係支那人係當地開鋪劏返支那人

係咪唔相信祖國超英趕美既醫療科技

Up

聲稱一個月賺少45億(台幣？）其實好多水份…

佢話禁令前一個月有13萬人次，45億除以13萬，即係人均消費3.5萬。我當你台幣，大家覺唔覺得大陸遊客去一次台灣，人均消費3.5萬台幣吖（約9千港纸）？

唔好忘記，有唔少係外省亷價遊嘅窮閪嚟㗎喎！

退一步，當佢條數係真嘅，一個月45億台幣嘅收入（約11億港元），以一個國家級經濟體嚟講，其實好少㗎咋…唔夠買一架F35…

柒婆填海都講緊千億啦…

香港人去多d

吊你鹽水吖

對台灣黎講其實算多

香港又多返 又開始覺得好逼好多人
成個人又容易燥左

早幾個月無乜人黎 成個香港都舒服好多

（新方向）文宣用作包裝銷售

非常同意

香港人係時候懲罰吓台灣啦

即訂機票去台灣

全世界冇左大陸遊客都會經濟哀退，世界末日到了

日本泰國韓國越南一街大陸閪 識去緊係去台灣啦
起碼真同胞 同聲同氣

次次去一定去北投溫泉同九份千與千尋景嘆足一日阿里山茶

如果美國真係要靠台灣幫手
佢先要幫台灣諗計攪下經濟

自己國家國民消費水平都下滑
再藉口話唔去
日本又唔歡迎你地

好消息黎架喎

台灣觀光人數創新高2019年來台旅客達「1184萬」 根據入境統計數據顯示，2019年全年來台旅客約1184萬人次，創下歷史新高，比2018年的1107萬人次，成長7%；其中陸客271萬人次，也較前年的270萬人次微幅成長0.5%。

做你陸客生意咪冇運行姐

有道理

而家歸零先最好
支那肺炎呀

我去十次都得
瞞著嗲好正

恭喜台灣

國台辦同口交部講嘢係要吹出嚟

咩黎？

口交部又車大炮

香港都好想得到同樣對待，請!

到香港未！！！！！！

香港人全面進場

六合咁伏留返俾支拿人去
成個六合最出色應該係佢間屈臣氏

比唔比中國人出境都係中國話事架,中國人都冇出入境自由
好似往來港澳通行證咁整張往來台灣通行證,咁就控制到

Google繼去年在臺買下HTC旗下的Pixel手機代工設計團隊，使臺灣成為Google在亞太區最大的工程基地，及推動Google智慧台灣計畫

希望美國帶動多啲搵科技公司落户台灣

笑撚左 隔離日藥本舖呢

香港出入境人數冇少到，街上多左大媽攞車錢，飯錢

整體遊客人數明明係咁升

其實唔少架
當每個做旅遊業職位每月10000蚊
45億就係影響450000人既生計

一日多舊魚係到, 有咩好處佢唔領功?

香港幾時都係咁

仲有娜娜

零支那遊客 賣點黎WO

香港人少d去日本，改去台灣吧。如果正苦真的派一萬蚊，就用三分一用喺台灣啦。

已經唔記得自己有冇行過 我去完之後就知點解高雄朋友叫我咪撚去六合

多好多(傳銷班)

一個月5000個人點帶來45億個撚個去台灣走資

基層賤民冇任何權利,
佢地唔反抗係咎由自取,
香港人唔反抗只會俾人話抵死

用世界唯一冇大陸遊客嘅地方嚟做賣點，呢鋪想唔發都難

邊個好？瑞豐好逼

幾時話派？

仲想去多兩轉
如果黑警無得去
仲好

台灣又平, 又容易溝道,
態度又好, 野又好食
台灣一定係首選...

中國時報

根據入境統計數據顯示，2019年全年來台旅客約1184萬人次，創下歷史新高，比2018年的1107萬人次，成長7%；其中陸客271萬人次，也較前年的270萬人次微幅成長0.5%。

又話唔去？19年呢個數

痴線國家, 連人民出國玩都變外交工具

喺佢哋嚟講
港澳台係中國一部分
但係屬於境外地區

據《中國時報》報導 完

唔係冇出入境自由
係一定要簽證咁解

跟團其實可以係假跟團
即係表面跟團
實際機票加酒店都得

共產

和你學終於正式上線啦～～

我地去多啲

所以我老細到底克扣左我幾多人工？

香港人係時候要幫手光復台灣啦！

俾支那一直以來搞紅色經濟圈入侵自己國家做成嘅惡果

難道台灣朋友想要中國肺炎？

香港人都唔洗cup啦

共匪話對家攪獨立, 話唔俾你去就唔俾,
有冇簽證冇關係, 有團都唔俾你去

台灣觀光業唔係國民黨既老屎fuck搞就係大陸人搞，跟香港差唔多，死左無人可惜

係時候去多啲台灣

睇機票去台灣先

終於可以去台灣

各位同伴們
如果去短trip既 可唔可以考慮下去台灣？

點解香港人火魔中資，中共都照批移民和自由行啊？

國台辦

可以book機票酒店去台灣啦

新年最高峰 人數先10-13萬一個月
一日都係4000左右

用十萬計係新聞講既數
45000台幣真係好好使
不過新年使多d都唔出奇既
酒店都貴唔少

但係 最多個個月先十萬個人去
同最高消費既月份黎
佢就拎黎當足十二個月都係咁既數

驚西咩
反正做接待支那人生意嗰啲都係支那人

應該比香港例子台灣

佢消費完，提升物價，你人工冇變
變相消費能力變差
賺既只有大老闆
慢慢貧者越貧，富者越富
開始唔想生仔，冇希望
生活如生存
生存要求慢慢下降
自殺率上升
一個只重視經濟既地方，香港絕對係樣版

唯一冇香港咁差就係樓價（多地）

諗起都sad

唔去咪好囉
大陸係生化危機嚟

未計成本個D野
45億唔係淨袋嫁

貪窮人口減少緊...

耳根清靜

黃色經濟圈包埋台灣

你旅遊業無左收入
D失業既人咪要搶其他行業既工
始終最後就係會有大量就業職位損失

就算用一個月40000台幣計
都少左超過100000個職位

Sor, 康是美屌打你哋

其實我係蔡英文政府再絕啲
你拎乜嘢大陸證件嚟都好
我要你申請中華民國簽證
我再將中華民國簽證個貼紙貼落你本護照度
跟住再喺你本護照度吸印出入境
返到大陸唔滿意成本野燒咗佢呀笨

到時d支那人咪又係經香港去
唔該禁埋d支那人來香港先

太撚把日韓星馬泰客

所以點解不斷惡意批評黃色經濟圈
可能唔係單單驚香港成功
係驚會全球化

台商好多去左東南亞啦
之前小英都想攪新南向政策
不過比堆短視國家玩一帶一路攪沉

依家美帝攪死一帶一路
新南向政策隨時又可以返身

上個月去完好撚想再去玩一個禮拜都唔夠皮

不要再說了

引用夠紅統媒體未

omakase

佢篇新聞入面引，你想我點？

成撚日話愛国 屌佢哋自己物唔想做支那人

支那人去邊到旅行既自由都俾政府拎黎做政治籌碼
仲要覺得好撚自豪

香港人少去支那多去台灣PLS

很多同業會很慘！
其實都係支那人做老闆

戒毒啦

台中正到
無支那人

剛剛係芭堤雅
當地海邊隨時鬼佬多過本地人
其實旅客數量多無用
消費到先有用
引入支那團可以幫到整體經濟幾多?
咪又係一車車去晒自己支那人開既飯店

嗰班係可以犠牲嘅畜牲,
共匪都唔知幾想手足去打佢地,
唔係邊有彈藥抺黑,
你唔見黑狗越屌就越惡嘛,
佢就係搵佢地做炮灰,
黑狗好快變condom,
我地一定贏

其實好似已經撤緊起碼成年
只係你想帶資本離開強國唔係咁易
仲有解散員工
要好花時間

認真討論，而家好多東南亞旅客出門旅行嘅態度同大陸一L樣，一朝得志嘅共通點。

有好多套標準
睇下邊個有利就用邊個

台灣機場入境真係要改善下，次次都排餐懵

東南亞個範圍咁大 你想講邊個

變淨土
贏國人變相去日本

少左大陸人，令台灣更吸引喎
少左人仔，會多左其他國家

上星期去完台北，多左好多泡菜同架仔

冇大劣人=最高質旅遊地點

T1係咁 T2好啲
同歐洲比算快

不過要排真係慘 我行ETag永遠都睇住的人行李落哂
人都未到

呢排佢地兩國鬧交
好多泡同日去台灣玩

影響到台灣經濟係真
但個數唔好信，台灣記者嘛⋯
香港人要散心就去下台灣幫襯下啦

頭過身就過

其實早兩個月去

係無左好多大陸人

但多翻好多日本韓國人

有冇連登仔係台灣人？
幫我講聲
你地準備好迎接大量港豬自由行未？
無大陸人的地方，我必光顧 ！！！

係台灣觀光局到搵出嚟
Engligh嘅戰績就係到

手足果然都係新納粹

臺北街頭很多oppa, 但長得像金三胖
宋仲基的？暫時見唔到

中國時報。已完

去台灣旅行啲泡菜仲撚低質
女朋友做台灣Starbucks

完乜？中國cut左自由行係事實

台中唔駛

可以係日本做多啲宣傳 日本女好鍾意珍珠奶茶

大陸人咁易趕得絕就唔叫蝗蟲

十萬人用45億新台幣，即係一個客平均用45K TWD
唔通平均每個都去叫一次外送茶?

無大陸人真係去得過

去咗台北一件支那狗都冇好似 第一次去估唔到台灣人真係咁友善熱情 聽到係香港人佢哋更加開心

會關心

你去多幾次可以申請快證架啦

係 個的士佬仲問我哋嘅情況而家點 話好關心我哋 btw真係好多謝佢哋捐過物資俾我哋

台灣幾十年前可以唔靠大陸
點解依家要，不如反省下國策啦

叫佢地過哂日本啦

識玩一定係台中
台中人好鬼熱情同好心，係台北唔會遇到

唔好氹我呀拿而家執行李去懲罰你地

台灣要人

呢期台灣超多韓妹趴趴走

係果個地方先咁古怪
限住自己國民出境去邊
試問一下邊度先會有咁既規矩, 限住人出國去邊

呢d 咪係紅色經濟囉
剩係識話對家無用, 自己做就乜都得

無左大陸人
但係日本等地區嘅旅客上升緊
上個月去九份9成日本人 1成泡菜
唔依賴陸客係好好嘅政策

多左好多韓國人
雖然韓國係同一陣線
但係韓國人真係

佢哋係咁有骨氣嘅話，香港今日就唔會仲見到周街都係啦

寶島

常客證秒速過關

台灣專攻高科技好過啦
靠旅遊業既國家唔會強大
永遠睇人面色做人

去左兩次炸
前幾日
上次已經係前年年尾

係，堅nice
去宅jai 個收銀見我地唔似本地人
問係邊度人
知我地係香港人 仲請我地食薯條 話香港加油
會番去台北投票

我去過兩次，其實冇咗班仆街共匪，
唔洗排咁耐，
我背包上機，落機唔洗等行李，
已經快好多，
好多時佢地又會開新line，
班共匪仆晒街搶住去排，
我原line重快咗

咁香港人就去少d日本
多d去台灣
好想體驗一下無大陸人既世界

即刻買張機票，過去屌下台妹先

上年新年去 多蝗到hihi

因為未停 你今年去就無人

冇大陸客，咪吸引到其他國家旅客囉

同大阪道頓堀一樣

一萬二蚊港紙每人 台灣點洗到咁多

諗緊 今年/出年 去台灣十幾日 環島遊

抵制日韓咪又係創新高
身體很誠實,夠薑bam走晒支那境內台資丫嘛

人體vpn

我上次係同fd兩個去，去到有個位唔識行兩個一碌木咁企左係度，跟住有個當地人行過問有冇野可以幫到我地就教左我地行，真係唔講遠，係香港都好難遇呢啲有心人

係
台中好易行錯 我答錯方向/送車尾好多次

邊個負皮王
正皮平衡返先

其實佢叫雞合化法 已經即刻可以發大財啦 又要有道德潔癖

東森本身已經係啦

旅行團仲有

冇其他國家遊客？

咁係咪得蘋果睇得？

咁好既你

冇人叫你淨係睇蘋果 台灣咁撚多新聞媒體
中立既有 公廣集團旗下 華視 公視
相對冇明顯立場嘅有台視 寰宇
淺綠有年代 壹電視
明顯綠有三立 民視

藍紅統嘅係旺旺中時集團旗下中天 中視 中時電子報
TVBS 東森 聯合報業旗下聯合新聞網 紅色資本疑慮今日新聞網
咁你揀左紅統媒體嚟cite 係咪覺得冇問題

你估個個識咁多台？ 你講句下次唔好咪得
仲反問人有無問題 想點

D人仲係唔明，冇大陸狗先會多返遊客
試問有邊個會想去大陸狗熱門觀光點先
希望中共以後都困住d井底之蛙
千祈唔好出國